[Anders_Zorn_-_Erik_Axel_Karlfeldt_i_Zorngårdens_matsal_(1906).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Anders_Zorn_-_Erik_Axel_Karlfeldt_i_Zorngårdens_matsal_\(1906\).jpg "fig:Anders_Zorn_-_Erik_Axel_Karlfeldt_i_Zorngårdens_matsal_(1906).jpg")
**埃里克·阿克塞尔·卡尔费尔特**（**Erik Axel
Karlfeldt**，），[瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")[诗人](../Page/诗人.md "wikilink")。1931年[诺贝尔文学奖获得者](../Page/诺贝尔文学奖.md "wikilink")，他曾于1918年拒绝了该奖项。埃里克是諾貝爾獎史上第一位於死後獲獎的得獎人。

「卡爾費爾特自上大學就開始孜孜不倦創作詩歌，一生所出版的六部詩集依次為《曠野與眷愛之歌》、《弗利多林之歌》、《弗利多林之樂園》、《弗羅拉和波莫娜》、《弗羅拉和貝洛娜》、《秋天的號角》。通覽卡氏詩歌，人們即可見出詩人所抒寫的四大題材：達拉娜古老文明的眷慕和禮讚、愛、自然與農人生活。這些題材雖被詩人處理得深厚繁複、細膩動人，但畢竟缺少對重大社會問題的關注，缺少時代氣息。就藝術而論，卡爾費爾德的最大貢獻是開掘了傳統技巧，完善了古典風格。他的作品想像豐沛、節奏明暢、用語生動、風格純樸，字語間彌漫著一種神秘的革新、試驗性的變動。」(孟憲忠語)\[1\]

## 生平

### 早年

[Tolvmansgården_5.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tolvmansgården_5.jpg "fig:Tolvmansgården_5.jpg")卡尔费尔特出生在在[达拉纳东南部的](../Page/达拉纳.md "wikilink")[福尔克尔纳教区](../Page/福尔克尔纳教区.md "wikilink")[卡尔博村的托尔夫曼斯耶尔登农场](../Page/卡尔博.md "wikilink")。他的父亲是来自[尤拉尔博的农民埃里克](../Page/尤拉尔博.md "wikilink")·埃里克松，母亲是安娜·扬斯多特尔来自卡尔博以北的希特贝肯；后来取姓为卡尔费尔特。教区牧师阿克布卢姆认为埃里克·阿克塞尔很有学习天分，能够进一步深造，他于是在1878年进入了韦斯特拉斯文法学校。在学校，他是有15名男生的最好的班级的一员，还是校文学社的成员。他的住处基尔克贝肯当时是城市的郊区，一到假期他就回到卡尔博的家中。1882年夏，他曾做过横穿达拉纳的徒步旅行。1884年秋，他遇到了体操老师的女儿、年轻的安娜·博林，二人坠入了爱河。虽然毕业后就没有与她重会，但博林成为了他后来许多爱情诗的灵感来源。\[2\][Tolvmansgården_10.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Tolvmansgården_10.jpg "fig:Tolvmansgården_10.jpg")

父亲埃里克松负了债，农场陷入困顿。他开始伪造汇票承兑票据及亲属的签名。这些行为最终被发现了，1885年5月，他被逮捕，并在6月被[萨拉的法院判处詐欺罪](../Page/萨拉_\(瑞典\).md "wikilink")，需在郡监狱服两年苦役。这时埃里克·阿克塞尔以优良的成绩拿到了学位。他的童年的住所被迫拍卖，他父亲犯罪所带来的耻辱，都对年轻的埃里克·阿克塞尔产生了很大影响。\[3\]

## 榮譽

作家在1904年被推選為[瑞典學院院士](../Page/瑞典學院.md "wikilink")，1907年成為[諾貝爾文學獎委員會委員](../Page/諾貝爾文學獎委員會.md "wikilink")，1912年被任命為該委員會的終身秘書。\[4\]

## 主要作品

這位作家一生出版六部詩集，分別是《曠野與眷愛之歌》、《弗利多林之歌》、《弗利多林之樂園》、《弗羅拉和波莫娜》、《弗羅拉和貝洛娜》、《秋天的號角》。\[5\]

## 作品的中譯

  - 諾貝爾文學獎全集編譯委員會/編譯，《卡爾菲爾特(1931)》，台北市：九五文化 1981年。

## 参考资料

<references />

  - [诺贝尔官方网站关于埃里克·阿克塞尔·卡尔费尔特介绍](http://nobelprize.org/nobel_prizes/literature/laureates/1931/karlfeldt-bio.html)

[Category:诺贝尔文学奖获得者](../Category/诺贝尔文学奖获得者.md "wikilink")
[Category:瑞典諾貝爾獎獲得者](../Category/瑞典諾貝爾獎獲得者.md "wikilink")
[Category:瑞典诗人](../Category/瑞典诗人.md "wikilink")
[Category:瑞典學院院士](../Category/瑞典學院院士.md "wikilink")

1.  孟憲忠編著，《諾貝爾文學獎作家的人生之旅》，台北市：智慧大學，1993年，頁95。

2.  Bergsten (2005), 页41–64

3.  Bergsten (2005), 页58–67

4.
5.